// src/data/questions.ts

import { Question } from "../types/question";

export const QUESTIONS: Question[] = [
  {
    id: 1,
    question:
      "O filme Aquarius narra a história de Clara, interpretada pela atriz Sonia Braga, que compra briga com uma construtora que quer demolir o prédio histórico em que ela mora. Em qual bairro fica localizado o Edf. Oceania, onde foi filmado o longa-metragem de Kleber Mendonça Filho?",
    options: ["Boa Viagem", "Pina", "Candeias"],
    correct: 0,
  },
  {
    id: 2,
    question:
      'A tela "Boi Voador" retrata um episódio histórico da época o Recife ficou sob o domínio holandês. Em qual ponte se passa a história que inspirou o quadro de Tereza Costa Rêgo?',
    options: ["Ponte da Boa Vista (Ponte de Ferro)", "Ponte Buarque de Macêdo", "Ponte Mauricio de Nassau"],
    correct: 2,
  },
  {
    id: 3,
    question:
      '"Alzira bebendo vodka defronte da Torre Malakoff / Descobre que o chão do Recife afunda um milímetro a cada gole..." Quem é um dos compositores e cantor da música Alzira e A Torre?',
    options: ["Alceu Valença", "Johnny Hooker", "Lenine"],
    correct: 2,
  },
  {
    id: 4,
    question:
      "O Pátio de Santo Cruz foi cenário para qual filme que conta a história de amor entre uma menina apaixonada por cinema e um malandro forasteiro?",
    options: ["Lisbela e o Prisioneiro", "Cine Holliúdy", "O Auto da Compadecida"],
    correct: 0,
  },
  {
    id: 5,
    question:
      '"Vira Lata" é o nome da parceria de João Gomes e Pabllo Vittar. Em qual bairro da Zona Sul do Recife foi gravado o videoclipe da música?',
    options: ["Ipsep", "Ibura", "Jordão"],
    correct: 1,
  },
  {
    id: 6,
    question:
      "A escritora Clarice Lispector morou parte da sua infância no centro do Recife. Em frente ao qual praça do bairro da Boa Vista fica a casa em que a autora morou?",
    options: ["Praça Chora Menino", "Praça Maciel Pinheiro", "Praça de Casa Forte"],
    correct: 1,
  },
  {
    id: 7,
    question:
      'Uma das músicas mais famosas de Alceu Valença fala de uma moça bonita em uma das praias do Recife. Em qual praia está "La Belle de Jour"?',
    options: ["Praia do Pina", "Praia de Brasília Teimosa", "Praia de Boa Viagem"],
    correct: 2,
  },
  {
    id: 8,
    question:
      'O poema "O Cão sem Plumas", de João Cabral de Melo Neto, é uma metáfora sobre um importante rio que cruza a cidade do Recife. Que rio é esse?',
    options: ["Rio Beberibe", "Rio Capibaribe", "Rio Tejipió"],
    correct: 1,
  },
  {
    id: 9,
    question:
      '"Eu vi o mundo... ele começava no Recife" é o nome da mais famosa pintura de Cícero Dias. O título da obra também está gravado na sua famosa Rosa dos Ventos, que fica no centro de uma famosa praça da cidade. Qual?',
    options: ["Praça do Marco Zero", "Praça do Derby", "Praça de Boa Viagem"],
    correct: 0,
  },
  {
    id: 10,
    question:
      'Banda icônica da cena punk do Recife, a Devotos fez o público enxergar a efervescência cultural de um bairro da Zona Norte da Cidade. Esse bairro, inclusive, está no título de sua música mais famosa: "Punk Rock Hardcore..."?',
    options: ["Alto José do Pinho", "Alto Santa Terezinha", "Alto José Bonifácio"],
    correct: 0,
  },
  {
    id: 11,
    question:
      "Símbolo do Manguebeat, o caranguejo está representado através de duas grandes esculturas criadas para homenagear o movimento idealizado por Chico Science. Onde elas estão localizadas?",
    options: [
      "Rua do Riachuelo e Praça do Derby",
      "Rua da Aurora e Cais da Alfândega",
      "Avenida Conde da Boa Vista e Praça do Arsenal",
    ],
    correct: 1,
  },
];
